{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003237",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005840",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 구 서대문 형무소\n\n(서울 舊 西大門 刑務所)"
    },
    "text": "ソウル区西大門刑務所 (서울 舊 西大門 刑務所)\\n\nソウル特別市西大門区にある建物は、大韓帝国時代の収監施設として使われました。独立公園内に位置するこの建物は、監獄や刑務所として機能していました。1908年に京城監獄として開業し、その後、西大門監獄、西大門刑務所と呼ばれるようになりました。解放後、建物は何度も名前が変わり、1946年には京城刑務所、1950年にはソウル刑務所、1961年にはソウル刑務所、そして1967年にはソウル拘置所となりました。しかし、1987年にソウル拘置所が京畿道儀旺市に移転したため、1988年にこの建物は史跡として指定されました。その際、解放後に建てられた建物のほとんどが取り壊され、日本の植民地時代に独立運動家たちが収監された一部の獄舎、死刑場、保安課庁舎、病舎などの計11棟が残ることになりました。保存された建物の数は15棟でしたが、第9、10、11、12、13玉社と中央社など6棟だけが保存されました。特に第9獄舎は、1929年に収監中の独立運動家たちが強制的にレンガを焼いて積み上げ、建てられたと言われています。死刑場は50㎡の日本式建物で、内部には死刑執行に使われた器具が残されています。また、1923年に建てられた庁舎保安課はかつては監房を管理していた場所であり、現在は別の目的で利用されています。一方、1916年に建てられた地下体罰部屋である「柳寛順窟」は発掘され、保存されており、死刑場の裏門を通じて約40mにわたる地下通路が共同墓地まで続いています。これらの施設は1988年に史跡に指定され、1992年8月15日には旧ソウル拘置所と近隣の独立門の地域約3万坪が西大門独立公園として整備されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何のために使われましたか？",
            "answer": "この建物は監獄や刑務所として機能していました。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ開業されましたか？",
            "answer": "この建物は1908年に京城監獄として開業されました。"
        },
        {
            "question": "建物の名前は何度変わりましたか？",
            "answer": "建物の名前は何度も変わりました。解放後、京城刑務所、ソウル刑務所、ソウル拘置所と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物は史跡として指定されましたか？",
            "answer": "この建物は1988年に史跡に指定されました。解放後に建てられた建物のほとんどは取り壊されましたが、一部の獄舎や死刑場などが残されたためです。"
        },
        {
            "question": "保存された建物の数はいくつですか？",
            "answer": "保存された建物の数は15棟でしたが、第9、10、11、12、13玉社と中央社など6棟だけが保存されました。"
        },
        {
            "question": "第9獄舎はどのように建てられましたか？",
            "answer": "第9獄舎は、1929年に収監中の独立運動家たちが強制的にレンガを焼いて積み上げ、建てられました。"
        },
        {
            "question": "死刑場にはどのようなものが残されていますか？",
            "answer": "死刑場は50㎡の日本式建物で、内部には死刑執行に使われた器具が残されています。"
        },
        {
            "question": "庁舎保安課は何のために利用されていますか？",
            "answer": "庁舎保安課はかつては監房を管理していた場所であり、現在は別の目的で利用されています。"
        },
        {
            "question": "柳寛順窟は何のために建てられましたか？",
            "answer": "柳寛順窟は地下体罰部屋として建てられました。現在は発掘され、保存されており、死刑場の裏門を通じて約40mにわたる地下通路が共同墓地まで続いています。"
        },
        {
            "question": "西大門独立公園はいつ整備されましたか？",
            "answer": "西大門独立公園は1992年8月15日に整備されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 531,
        "QA": 471
    }
}